【傳被禁】《以你的名字呼喚我》 被北京國際電影官網刪走

即時娛樂 2018-03-26 18:22:15 HKT

《以你的名字呼喚我》疑因題材敏感，被禁於北京國際電影節。

男主角添麥菲查洛美憑片贏得多個影帝。

影展官網原本有《以你的名字呼喚我》。

現時已經被刪走。
第八屆北京國際電影節將於4月15至22日放映，大會早已公佈《阿凡達》（Avatar）及《鐵達尼號》（Titanic）等經典電影，以及《訪．嚇》（Get Out）等奧斯卡得獎作品均會於影展期間展出。

不過據美國網站《The Hollywood Reporter》報道，添麥菲查洛美（Timothee Chalamet）主演得獎片《以你的名字呼喚我》（Call Me By Your Name）突然無緣於影展上映，報道引述一名影展人員消息，指電影原本在公演名單上，但現時已突然被刪走。報道指同性戀於中國屬合法，但同性戀或跨性別等題材都會引起爭議，審批時均會被列入黑名單。有一名中國電影分析家受訪時話，對於這部得獎作於中國影展被禁，可謂相當尷尬，但佢指這題材確實偏離了中國政策。

據知大陸負責電影審批嘅政府部門早前表明該片會有改動，但現時影展官方網已經刪走咗《以你的名字呼喚我》。

未開化地方當然接受唔到新題材